<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Linux on Danilo Arantes</title>
    <link>https://daniloarantes.com.br/tags/linux/</link>
    <description>Recent content in Linux on Danilo Arantes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sat, 02 Jan 2021 12:30:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://daniloarantes.com.br/tags/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Criação Máquina Virtual no VirtualBox para instalação do Debian com RAID 1 | Aula 01</title>
      <link>https://daniloarantes.com.br/post/vm-debian-raid-1/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jan 2021 12:30:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://daniloarantes.com.br/post/vm-debian-raid-1/</guid>
      <description>Começamos hoje com uma série de posts com objetivo de criar um servidor GNU/Linux com Debian.
Nesta primeira etapa abordarei a criação da máquina virtual utilizando o VirtualBox. Ela será preparada para posteriormente instalarmos o sistema operacional com RAID 1, oferecendo um backup dos dados do nosso servidor.
É importante salientar que este é um cenário de estudos que também pode ser implantado em um servidor real e as configurações mostradas são exemplos, podendo ser modificadas e aperfeiçoadas para várias necessidades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desabilitando o Bluetooth na inicialização do Debian</title>
      <link>https://daniloarantes.com.br/post/desabilitar-bluetooth/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Mar 2018 11:02:07 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://daniloarantes.com.br/post/desabilitar-bluetooth/</guid>
      <description>Geralmente os notebooks vem com bluetooth, que por um lado é bom mas por outro não. Manter o bluetooth ligado direto faz com que consuma muita bateria e não é isso o que queremos quando o assunto é notebook.
Para sistemas com SYSTEMD
Se o seu sistema estiver utilizando SYSTEMD, o procedimento pode ser facilmente realizado seguindo as etapas abaixo:
1º - Verificar o status do Bluetooth
systemctl status bluetooth Serão retornadas mensagens sobre o status de funcionamento do serviço.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atualizando Debian Stretch para Buster</title>
      <link>https://daniloarantes.com.br/post/atualizando-debian-stretch-para-buster/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2017 17:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://daniloarantes.com.br/post/atualizando-debian-stretch-para-buster/</guid>
      <description>Este final de semana fiz a atualização do Debian Stretch que estava rodando no meu notebook para a versão testing, Debian Buster.
Após realizar backup dos dados importantes, iniciei o processo de atualização que consiste em alterar os repositórios do sistema para a versão Buster.
Para isso, utilizei o comando sed para modificar a versão dos repositórios no arquivo /etc/apt/sources.list :
sed -i &amp;#39;s/Stretch/Buster/g&amp;#39; /etc/apt/sources.list Atenção: você pode ter algum repositório que necessite permanecer na versão Stretch.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Correção de erro &#39;failed to register layer&#39; no Docker</title>
      <link>https://daniloarantes.com.br/post/docker-failed-to-register-layer/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 18:02:42 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://daniloarantes.com.br/post/docker-failed-to-register-layer/</guid>
      <description>O Docker é uma ferramenta incrível e não é a toa que está conquistando o mercado e crescendo rapidamente. Para mim ainda é uma novidade e sempre que posso estudo para aprender mais.
Em uma das aventuras, ao tentar fazer o pull de um container com Evernote, me deparei com a seguinte mensagem de erro:
&amp;ldquo;failed to register layer: symlink&amp;hellip;&amp;rdquo;
E eu não conseguia finalizar o processo de forma alguma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tipos de arquivos no Linux</title>
      <link>https://daniloarantes.com.br/post/tipos-de-arquivos-no-linux/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 11:06:12 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://daniloarantes.com.br/post/tipos-de-arquivos-no-linux/</guid>
      <description>&lt;p&gt;No linux, um arquivo pode se subdividir em um dos seguinte stipos:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Arquivos Comuns&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Diretórios&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Device Files&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sockets&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pipes&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ok, mas o que é cada um desses tipos? Abaixo segue uma breve explicação sobre eles:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configurando o Automount (Autofs)</title>
      <link>https://daniloarantes.com.br/post/autofs/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jun 2017 19:32:42 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://daniloarantes.com.br/post/autofs/</guid>
      <description>A montagem automática é utilizada como um sistema de montagem sob demanda.
Imagine que toda vez que um usuário acessar um diretório específico, o compartilhamento remoto seja montado, disponibilizando acesso a um servidor de arquivos, por exemplo.
Inicialmente, instale o pacote autofs:
apt-get install autofs Principal arquivo de configuração: /etc/auto.master
Configurando automount: Edite o arquivo /etc/auto.master
vim /etc/auto.master Dentro desse arquivo, verifique se a linha +dir está descomentada. Caso essa linha não exista, retire o comentário da linha Include.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando Arquivamentos com CPIO</title>
      <link>https://daniloarantes.com.br/post/cpio/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jun 2017 17:41:57 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://daniloarantes.com.br/post/cpio/</guid>
      <description>O comando CPIO utiliza uma lista de arquivos da saída padrão para criar um arquivamento, enviando estes para a saída padrão.
Vale lembrar que o CPIO apenas criar arquivamentos e não os compacta.
Com este comando, várias atividades são facilitadas, como por exemplo:
Copiar arquivos para um arquivamento; Extrair arquivos de um arquivamento; Copiar arquivos para outra estrutura de diretórios. Alguns parâmetros utilizados com o CPIO:
-i - Extrair backup -o - Cria backup -t - Mostra o conteúdo do backup -F - Especifica o arquivo de Backup -d - Cria diretórios se necessário -v - Modo Verboso – Mostra na tela as ações -p - Ativa o modo de cópia Criando cenário para teste: Execute os comandos abaixo para criar o cenário que será utilizado para teste:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
